紓發文—港豬的故事

由上半年到到2020年的第一日，
我都以為我可以對政府抱有希望，
都以為自己對政府所做的事情無動於中，
作為一個90後，
都還是不理解黃絲們何解要咁嬲何解要咁樣做何解要四處破壞，
我認自己係港🐷，
但作為一個小小既90後，
我可不曾變過淺黃，
但理性又告知我每件事情都有對錯黑白灰，
有好既人，亦同時有壞既人。
有時候，
當我認同黃絲既諗法既時候，我有D古老既思想既親戚會因此話題而導致吵大鑊，
我通常都會收聲，因為我係一個好重感情嘅人
我一直都唔希望因為一D社會問題或利益，而影嚮到我地一個大家庭四分五裂，
因為失去過，你先會學懂珍惜，所以我好好珍惜，
因為有好多野係錢都買唔到，例如：時間、感情、生命。
我害怕再次失去親人，所以我重不表態，選擇做港🐷
有好多人會問，你的良知在那，你的良心可在，
但我當時只是想顧及自己所珍惜的東西，
其他的事情，我分心不下顧及。
但其實每次聽到有傷亡，我心都會很痛心，痛心香港人為何變成咁，
自己人打自己人，社會點解會咁，世界係唔係沒有愛？
點解有人明知犯法都去犯，有D到死也不悔改，有啲知法犯法？
有時係到諗，依個係唔係世界滅亡的其中徵兆，
上帝係咪用人性來毁滅依個世界，因為聖經都有話過唔會再用洪水去掩末大地，
咁到底會用咩方法？用火？用大自然？
我只係諗到用人既智慧去令世界慢慢滅亡，令人因自己的聰明智慧導致世界推向死亡。
令世人的思想漸漸變異，想法不一或異常，因而沒有愛，而自相殘殺，產生更多仇恨，
因為聖經都有記載過上帝因不滿興建巴別塔的人們想叻過上帝，
祂便把人們第二天醒來都變了不同語言，它又記載過將會有世界末日。
現在這個武漢病毒，已經令世界感到好像世界末日一樣，
民眾分分搶購口罩😷，日用品，食物，
還要去各國搶購，使人恐慌，
人們為了生存分分去搶購需品，爭先恐後，甚至唾罵工作的職員，
某些地方的人更用一拍兩散的手段去對待執行公平公義使用公共服務的醫護人員，
人們更為求牟取暴利，不惜搶購需要品，目的是為了能夠給自己牟取暴利，
市民都唾罵政府，但市民一直罵有又那一個高官會微服出巡丫？
政府高官不但沒有聽從民意，還怠慢救急政策，迫使市民走到最後一步，罷工！
其他國家也不會迫使人們去抽生死籤去幫助別人，其他國家的都是自願的，
怪就只能怪我們香港的政府，無能，保護不了自己國土的市民，
令市民只可以靠自己，市民中進入恐慌。
起初以為她能夠帶領我們香港進入和諧安定繁榮的日子，
以為她從低做起，起碼明白到下屬的感受，市民的感受，
但意想不到的是，她不段出賣香港人對她的信任，
以為她大興土木，是為了能讓香港市民不用再飽受租住劏房的日子，
誰知，一個香港市民一個土生土長的香港市民，也不比一個新移民上車上得快，
一個新移民說等了很久才上到車，他的等了很久是等了兩年，以一個土生土長的香港市民則等了15年，
一次又一次給予機會香港政府，但他們給予我們的則是失望或絕望，
這幾天，武漢病毒的新聞不停盤旋在新聞台，所有社交媒體都是在論說這個病毒的事件或死亡人數，
我以厭倦了某國給予我們的一切，
它給予我們的不是病毒、就是搶我們的物資、或是炫富給我們看，
雖然不可以一竹篙打死成船人，
但至少起碼有七至八成人是以上那些仆街嘅人，
其他的則是有少之又少的良心、良知、正義、衛生、教育的人。
現在我只想說多謝黃絲把那些病菌人趕出香港，
不然，爆發的地點便是香港了。
希望所有香港人，可以同心協力對抗我們應該要對抗的東西，用眼睛良心去對待每一個人每一件事，
不要趁亂世，去牟取暴利，賺取那些不應賺的金錢，會有報應的。
我還是用我的理智去對待每一個人，不會因政治而打死成船人，用智慧去判斷每件事每個人的真相，
用溝通、理解去調查真相，不要因怕羞而誤會了對方。
把愛成全下去！
（本文純粹個人意見，不喜勿插！）